\chapter{Die Rassen\index{R!Rassen}}
\label{dierassen}
\begin{quotation}
\par\textit{\glqq Es nicht nur die Klasse, die einen Menschen ausmacht.\grqq}
\end{quotation}
\section{Einleitung}
\par So oder so "ahnlich, oder aber auch gar nicht kann man es auch auf das Rollenspiel umsetzen. Der Abenteurer will nicht nur Dieb, Krieger oder einfach nur Elf sein. Die Vielfalt bestimmt mehr. Es gibt auch Elfen, die Krieger sind. Es gibt, ja wirklich, Zwerge, die Magie anwenden und und und ...
\par Der folgende Abschnitt stellt alle dem Spieler zur Verf"ugung stehenden Rassen vor. In dem sp"ateren Kapitel \textit{Das Bestiarium} (ab S. \pageref{bestiarium}) stelle ich noch einige Rassen vor, die nur dem Spielleiter vorbehalten sind.
\par Jede Klassenbeschreibung\index{K!Klassenbeschreibung} folgt der unten aufgelisteten Struktur.
\begin{description}
\item[Beschreibung:]Umfassende Beschreibung der Rasse
\item[Herkunft:]Manche Rassen sind normalerweise nicht "uberall auf dem Welt zu treffen, deswegen befindet sich hier eine Beschreibung "uber die "ortliche Herkunft sowie des Lebensraums.
\item[Erscheinungsbild:]"Au"serliche Erscheinungsmerkmale wie Augen-, Haar- und Hautfarbe, Gr"o"se, Gewicht, K"orperform und bevorzugte Kleidung; andere Merkmale wie Alter und in dem Zusammenhang Vollj"ahrigkeit etc.
\item[Wesen:]rollenspieltechnische Hinweise f"ur den Spieler; Beschreibung der allgemeinen Wesensz"uge\index{W!Wesensz"uge}, St"arken\index{S!St"arken} und Schw"achen\index{S!Schw"achen}
\item[Besonderes:]Hier wird etwas stehen, falls eine Rasse Besonderheiten, wie \mbox{z.B.} besondere F"ahigkeiten besitzt oder "uber spezielle Eigenarten verf"ugt. Hier wird ebenfalls stehen, welche Sprache die Muttersprache ist. Spieltechnische Auswirkungen sind ebenfalls hier zu finden.
\end{description}

\newpage
\input{rassen/elf}

\newpage
\input{rassen/halbling}

\newpage
\input{rassen/mensch}

\newpage
\input{rassen/troll}

\newpage
\input{rassen/zwerg}

\newpage
\section{Einschränkungen der Charakterklassen}
\par Nicht alle Rassen k"onnen jeder Berufung folgen.
Alle nicht-möglichen Kombinationen sind der unten stehenden Tabelle
zu entnehmen.
\begin{longtable}{r|c|c|c|c|c}
            & Elf & Halbling & Mensch & Troll & Zwerg \\
\hline
\hline
            &   &   &   &   &   \\
Barde       &   &   &   &   &   \\
Beschwörer  & x & X &   & X & x \\
Dieb        &   &   &   &   &   \\
Druide      &   &   &   & x &   \\
Heiler      &   &   &   &   &   \\
Hexe        &   &   &   & x &   \\
Illusionist &   &   &   &   &   \\
Krieger     &   & x &   & x &   \\
Kleriker    &   & x &   & x & x \\
Magier      &   & x &   &   &   \\
M"onch      &   &   &   & x &   \\
Paladin     & x & x &   & x &   \\
%Prediger    & x & x &   & x & x \\
Schamane    &   &   &   & x & x \\
Seher       &   &   &   &   &   \\
Streuner    &   &   &   &   &   \\
Tiermeister &   &   &   & x &   \\
Waldläufer  &   &   &   & x &   \\
            &   &   &   &   &   \\
\caption{Rassenbeschränkungen für Charakterklassen}
\label{tabelle_rassenbeschraenkungen}
\end{longtable}
