\chapter{Geschichte und Legenden}
\label{legendenundgeschichten}

\begin{quotation}
\par \textit{\glqq Eine Zeit der Drachen\index{D!Drachen} und der Magie\index{M!Magie}.\grqq}\\
Arkan sprach etwas leiser. \textit{\glqq So musst Du Dir vorstellen, war dieses Land vor dem Umbruch.\grqq}
\par Arn wurde aufmerksamer. Wenn sein Meister anfing zu fl"ustern, dann stand eine Geschichte bevor. Eine jener Legenden\index{L!Legende}, die dieses Land gepr"agt und zu dem gemacht haben, was es jetzt ist. \textit{\glqq Was ist dann passiert? Was hat sich ver"andert.\grqq}
\par \textit{\glqq Um zu verstehen warum sich alles ver"anderte, muss man verstehen, wie es vorher war. Vor allem, bevor alles begann ... \grqq}
\end{quotation}

\input{zeitalter/einleitung}
	\input{zeitalter/ersteszeitalter}
	\input{zeitalter/zweiteszeitalter}
	\input{zeitalter/dritteszeitalter}
	\input{zeitalter/vierteszeitalter}
	\input{zeitalter/zeitleiste}

\begin{quotation}
\par \textit{\glqq Nun, mein Sch"uler, hast du eine Menge "uber die Historie unserer V"olker gelernt. So steht es geschrieben und so ist es geschehen.\grqq}
\par Arkan setzte sich zur"uck in seinen Stuhl und legte die H"ande gefaltet auf den Tisch. Herausfordernd blickte er seinen Sch"uler an. Arn war aufgew"uhlt. Noch nie zuvor hatte er die Geschichte in solcher Vollkommenheit geh"ort. Trotzdem hatte er das Gef"uhl, als wenn es etwas fehlen wrde.
\par \textit{\glqq Meister\grqq}, z"ogernd sprach er weiter, \textit{\glqq Was ist mit den anderen Legenden, die in den B"uchern stehen und von Generation zu Generation weitergegeben werden. Was ist davon wahr und was erfunden?\grqq}
\par \textit{\glqq Nun, mein junger ungeduldiger Sch"uler\grqq}, Arn meinte ein leichtes zufriedenes L"acheln "uber des Meisters Mund huschen zu sehen, \textit{\glqq Wie du wei"st sind unsere L"ander und Geschichten voll von Legenden. Jede einzelne zu rezitieren w"urde den Rest deines Studiums in Anspruch nehmen und ich habe noch einiges anderes f"ur dich auf dem Lehrplan stehen. Es gibt durchaus noch Wichtigeres. Wie weit bist du mit der Abschrift aus dem Buche \textbf{Georn}?\grqq}
\par Entt"auschung breitete sich auf Arns Gesicht aus. \textit{\glqq Ihr habt nat"urlich recht Meister. Die Abschrift wird nocht etwas Zeit in Anspruch nehmen. Ich werde mich allerdings sofort daran setzen.\grqq}
\par \textit{\glqq Den Flei"s lobe ich mir. Deswegen schlage ich vor, dass wir uns morgen Abend zur selben Stunde wieder hier treffen, und ich will sehen, ob ich einige interessante Legenden finde.\grqq}
\par Arn konnte sich ein leises Schmunzeln nicht verkraften. Sein Meister ist einfach unberechenbar. Aber mit dieser Vorfreude im Kopf geht die Arbeit an den Abschriften gleich doppelt so leicht.

\end{quotation}
\input{legenden/mondkinder}
\input{legenden/harlekine}
\input{legenden/derturmdermagier}
\input{legenden/dasportal}
\input{legenden/verloreneundverdammte}
\input{legenden/heldenundschurken}
\input{legenden/nachtklinge}
