\chapter{Spielweltbeschreibung\index{S!Spielweltbeschreibung}}
\label{spielweltbeschreibung}
\par Eine Frage, die sich jeder Spieler zu Beginn stellt, ist doch die Frage: \glqq Wo lebt mein Charakter? 
Was motiviert ihn?\grqq
\par In den folgenden Abschnitten werden wir uns kurz mit der Spielwelt\index{S!Spielwelt}, in der die 
Charaktere leben und der Motivation\index{M!Motivation}, die die Charaktere durch das Abenteuer\index{A!Abenteuer} 
lenkt, besch"aftigen. Diese Vorstellung soll nur eine kurze Einleitung in das Spielgeschehen\index{S!Spielgeschehen} 
darstellen. In sp"ateren Kapiteln (ab S. \pageref{diewelteinleitung}) werden wir noch genauer auf das Umfeld des 
Spielsystems\index{S!Spielsystem} zu sprechen kommen.

\section{Die Welt}
\par Drachend"ammerung spielt in ein einer sogenannten High Fantasy Welt. Wenig ist vergleichbar mit dem uns 
Bekannten und Akzeptierten. Die Welt wird bestimmt von uns fremden Kreaturen und Magie. Magie spielt eine der 
gr"o"sten, wenn nicht sogar die gr"o"ste Rolle.
\par Gerade ein Millennium ist seit der gro"sen Befreiung vergangen und die Welt steht am Beginn eines neuen 
Zeitalters. Der Umbruch steht kurz bevor und die Propheten haben nichts Gutes zu berichten. Die Sterne k"undigen 
die R"uckkehr der Peiniger an, denn der Bannzauber beginnt sich aufzul"osen. L"angst vergessen ist das Wissen um 
seine Erschaffung und Erhaltung.

\section{Der Auftrag}
\par Die Motivation der Abenteurer kann vielerlei sein. Die Helden finden sich in einer Welt
 wieder, die in das Vorstadium der Apokalypse eingetreten ist. Niemand kann auch nur erahnen was hinter dieser
 Schwelle verborgen liegt. Viele Fragen gibt es, die zu kl"aren sind.
\par Wo sind die Schriften und B"ucher jener "Ara, die das Geheimniss des Bannzaubers beherbergen? Die Magiergilden 
und insbesondere der Rat der 18 ist fieberhaft auf der Suche nach dem Wissen um seine Aufrechterhaltung und 
Erneuerung. Zu grausam w"are seine Aufl"osung und die damit verbundene R"uckkehr der Urgewalten.
\par Die Armeen des Landes bereiten sich auf einen gro"sen Krieg vor. Sollten die Magier nicht rechtzeitig eine 
L"osung des Problems beibringen k"onnen, wird die Entscheidung in gewaltigen Schlachten fallen. 
Damit man "uberhaupt eine Chance im Kampf hat, ist es wichtig, dass die magischen und geweihten Waffen der Krieger 
des zweiten Millenniums wiedergefunden werden, falls sie nicht zerst"ort wurden.
\par Zu guter letzt darf man nicht vergessen, dass die Helden zu Beginn des Spiels ein Haufen unerfahrener Chaoten 
sind, die in ihrer Zukunft ihre Legenden sehen. Doch es ist noch kein Meister vom Himmel gefallen und wer es zu 
etwas bringen will, der sollte zumindest einen halbwegs gef"ullten Geldbeutel und Magen haben.
