\section*{Vorwort}
\par Das hier vorliegende Buch stellt kein Rollenspielsystem im eigentlichen
Sinne dar. Es ist vielmehr als eine Weltbeschreibung zu verstehen,
die zus"atzliche Regelerweiterung f"ur beliebige existierende oder
kommende Systeme zur Verf"ugung stellt. Die folgenden Kapitel
beziehen sich in ihrer Verwendung auf das Rollenspielsystem
ERPS\footnote{ERPS : Ernest Role Playing System}, sind jedoch auch
mit wenig M"uhen auf andere Systeme zu "ubertragen.
\par Das in diesem Buch von mir vorgestellte Magiesystem ist unabh"angig von Regelsystemen und braucht nicht angepasst, sondern kann so verwendet werden.
\par Die Verwendung dieser Spielwelt und seiner Inhalte erfolgt auf rein privater Ebene und darf nicht f"ur kommerzielle Zwecke, also zum Verkauf und Vertrieb, kopiert werden.
\par Als gro"ser Fan der Buchserie \textit{Chronik der Drachenlanze} habe ich mich von der Faszination den Drachen gegen"uber sehr anstecken lassen. Die beiden Buchtitel \textit{Drachend"ammerung}\cite{cdd6}\index{D!Drachendaemmerung} und \textit{Drachenkrieg}\cite{cdd5}\index{D!Drachenkrieg} haben in diesem Regelwerk nicht nur als Namensgeber Pate gestanden.
\par Einen besonderen Dank möchte ich an dieser Stelle André Trettin\footnote{http://www.bangersoft.de} aussprechen, ohne den ich ERPS niemals kennen und schätzen gelernt hätte.
\subsection*{Wozu wieder eine Spielwelt?}
\par Weil es toll ist? Weil Spieler Abwechslung suchen? Weil ich mich verwirklichen m"ochte? Warum auch immer....
\par Wahrscheinlich ein bisschen von jedem. Als langj"ahriger Rollenspieler hat es mich gereizt meine eigenen Ideen zu verwirklichen und auch mit anderen Spielern zu teilen.
\par Wenn dieses Buch der "Offentlichkeit zur Verf"ugung steht, dann hat meine Welt schon einen langen Spieletestprozess durchlaufen und ich hoffe, dass auf diesem Weg viele Fehler und Unstimmigkeiten bereits behoben sind. Ich hoffe mit dieser Idee Anklang bei anderen Rollenspielern zu finden und in gemeinsamer Arbeit dieses System zu einer finalen Reife zu führen.
\par Wer mit mir in Kontakt\index{K!Kontakt} treten m"ochte,
kann das auf dem Wege der elektronischen
Post\footnote{Email}\index{E!Email} tun:
\\
\begin{tabbing}
tab1 \= tab2 \= \kill
\> \> Marco Behnke\\
\> \> marco@firegate.de\\
\\
oder besucht einfach meine Homepage\index{H!Homepage} unter
\\
\\
\> \> http://www.drachendaemmerung.de bzw.\\
\> \> http://forum.firegate.de\\
\end{tabbing}
\par In diesem Sinne frohes Schaffen und Spielen.
\par Marco Behnke
