\chapter{Maße, Gewichte, Währung - einige Werte}
\section{Ma"seinheiten\index{M!Ma"seinheit}}
\begin{itemize}
\item 1 Meile\index{M!Meile} = 1000 Schritt\index{S!Schritt}
\item 1 Schritt = 3 Ellen\index{E!Elle}
\item 3 Ellen = 30 Finger\index{F!Finger}
\par \textbf{Anmerkung:} Ursprünglich wurden zur L"angenbestimmung tats"achlich der Unterarm und der
 kleine Finger verwendet. Da es hierbei jedoch öfters zu Unregelm"a"sigkeiten kam, wurden
 sogenannte Normst"abe\index{N!Normstab} entworfen, die zur L"angenbestimmung verwendet werden
\caption{Ma"seinheiten}
\end{itemize}

\section{Gewichte\index{G!Gewicht}}
\begin{itemize}
\item 1 Quader\index{Q!Quader} = 20 Stein\index{S!Stein}
\item 1 Stein = 10 Fund\index{F!Fund}
\item 1 Fund = 20 Unzen\index{U!Unze}
\par \textbf{Anmerkung:} Zur Gewichtsbestimmung werden sogenannte Normgewichte\index{N!Normgewicht}
 verwendet, um Unregelm"a"sigkeiten zu vermeiden. Für alchimiste Zwecke gibt es spezielle
 Messgef"a"se\index{M!Messgef"a"se}, die Markierungen für verschieden Füllmengen haben. Als Ma"seinheit
 werden hierbei Unterteilungen der Unze verwendet. Zur Bestimmung des Gewichtes bei Pulvermengen gibt es
 entsprechend leichte Normgewichte.
\caption{Gewichte}
\end{itemize}

\section{W"ahrung\index{W!Währung}}
\begin{itemize}
\item 1 Goldbarren\index{G!Goldbarren} = 1000 Goldstücke\index{G!Goldstueck}
\item 1 Goldstück = 10 Silberlinge\index{S!Silberling}
\item 1 Silberlinge = 10 Bronzemünzen\index{B!Bronzemünze}
\item 1 Bronzemünze = 10 Kupferstücke\index{K!Kupferstueck}
\par \textbf{Anmerkung:} Als übliche W"ahrung sind Silberlinge, Bronzemünzen und Kupferstücke nahezu überall zugelassen. In grö"seren St"adten nehmen Kaufleute auch Goldstücke an. Nur sehr gro"se Kaufh"auser oder Adlige rechnen und handeln mit Goldbarren.
\caption{W"ahrung}
\end{itemize}

\section{Zum Verst"andnis}
\begin{itemize}
\item 1 Schritt = 1 Meter\index{M!Meter}
\item 1 Stein = 5 Kilo\index{K!Kilo}
\end{itemize}
