\section{Der Elf\index{E!Elf}}
\subsubsection{Beschreibung}
\par Hochgewachsen, stolz, allwissend und unfehlbar.
Fragt man einen Elfen sind das die Attributen mit denen er sich und
seine Artgenossen beschreiben wird. Zumindest die ersten beiden
Punkte kann man undiskutiert als Tatsache niederschreiben. Doch ein
Elf wird noch mit einer ganzen Reihe anderer Eigenschaften
verbunden, einige davon wird er zähneknirschend akzeptieren und
gegen andere wird er sich mit Händen und Füßen zur Wehr setzen.
Die Wahrheit steht wie immer zwischen den Zeilen und manchmal auch
im \textit{Dunklen}.
\subsubsection{Herkunft}
\par Die Elfen des Landes gehören einem von zwei Völkern an, den Hochland- oder den Waldelfen.
Innerhalb dieser unterteilen sie sich in verschiedene Clans, die an
verschiedenen Orten dieser Welt leben. Elfen sind jedoch so gut wie
nie in ihren Clans anzutreffen. Jeder Clan setzt sich aus
verschiedenen Sippen\footnote{Sippe=Familie} zusammen, in denen die
Elfen leben.
\par Jedem Clan steht ein Häuptling vor und in jedem Clan gibt
es mindestens einen Schamanen. Bei dem Häuptling handelt es sich
eher weniger um den allein herrschenden Monarchen, als um einen
weisen Ratgeber. Er ist der Anlaufpunkt für alle Wissbegierigen und
ein Ratgeber für schwierige Fragen. Meist ist der Häuptling der
Clanälteste. Die Schamanen des Clans bewahren die Chroniken auf. In
ihnen wird die Geschichte des Clans und des Kontinents weiter
geschrieben.
\subsubsection{Erscheinungsbild}
\par Wo immer ein Elf auftritt sorgt er für Aufsehen. Selten
werden diese Geschöpfe in belebten Gegenden gesehen. Der Elf misst
im Schnitt 2 Meter und ist von schlankem Körperbau. Seine Kraft
sollte man jedoch nicht unterschätzen. Elfen sind stolze und
gefährliche Krieger. Ihre Haare werden sehr of lang getragen und es
treten die üblichen Haar- und Augenfarben auf. Ihre Haut
ist meist blass.
\par Ihre bevorzugte Kleidung ist Leder oder grober Stoff,
meist in den Farben des Waldes. Alles was sie bei sich tragen ist
einem Zweck gewidmet. Der Elf hasst nichts mehr, als überflüssigen
Balast. Eine Ausnahme dieser Regel stellen Kunstwerke dar.
\par Elfen, die sich innerhalb ihrer Sippe der Jagd gewidmet haben, 
treten oft in Begleitung eines Jagdtieres auf. Dabei wählen sie genauso 
oft den Hund oder den Falken wie den Puma oder Berglöwen.
\subsubsection{Wesen}
\par Kunst ist ihre Leidenschaft und auch ihr Laster. Für gute
Kunst geben die Elfen alles. Dabei sind sie selbst auch sehr
geschickte Künstler. Es spielt keine Rolle, ob es sich um Musik,
Bildhauerei oder die Kunst der Malerei handelt.
\par Der Elf für sich genommen ist im Herzen ein Einzelgänger.
Zusammenschlüsse findet man nur innerhalb der Sippe oder in
Zweckgemeinschaften. Der Elf ist von tiefem Stolz über seine
Herkunft erfüllt und legt ein großes Ehrbewusstsein an den Tag.
Auf das Wort eines Elfen ist Verlass, auch wenn es große Worte
sind.
\par Da die Elfen zu den am längsten auf diesem Kontinent lebenden
Völkern gehören, verfügen sie über großes Wissen der
Geschichte, welches von ihnen zugleich wie ein Geheimnis gehütet
wird. So bewahren sie das Wissen für sich. Auch bei anderen
Anlässen versucht der Elf nur so viel Informationen wie nötig
Preis zu geben.
\subsubsection{Besonderes}
\par Obgleich ihnen viele magische Fähigkeiten angedichtet werden,
sind Elfen auch nur \glqq normale Menschen\grqq{}. Sie verfügen über
keine außergewöhnlichen magischen Fähigkeiten, obwohl es durchaus
auch Magier oder Druiden unter ihnen gibt. Elfen verfügen jedoch
über hervorragend ausgebildete Sinne. Insbesondere ihre Intuition
hat ihnen in so mancher Lage die richtige Entscheidung beschert.
Elfen haben eine erhöhte Geschicklichkeit (+1) und dürfen 5 Punkte
bei den Sinnen verschieben.
\par Elfen erreichen im Alter von 30 Jahren die Volljährigkeit und
damit das Recht, die Sippe zu verlassen. Sie haben eine sehr hohe
Lebenserwartung. Der älteste bekannte noch lebende Elf zählt
wahrscheinlich über 600 Lebensjahre, sein genaues Alter ist jedoch
nicht bekannt, schweigt er sich doch darüber aus.
\subsubsection{Die dunkle Seite des Elfen}
\par Trotz der Schöhnheit und Grazie, die ein Elf reflektiert,
verbirgt sich hinter der Fassade doch ein dunkles Geheimnis. Ein
schweres Los wurde dem hochgewachsenen Volk auferlegt. Niemand außer
den Stammesältesten der Elfen weiß über die Herkunft dieses
Schicksals Bescheid.
\par Elfen sind ein diszipliniertes Volk. Sie hüten ihre
Gefühlsregungen und halten auf diese Weise ihre dunkle Seite in
Schach. Elfen die großes Leid oder große Schmerzen erfahren, werden
von ihrer schwarzen Seele\index{S!Schwarze Seele} übermannt. Jeder
Elf trägt diese Seele in sich, die den Sagen nach ein Überbleibsel
der Sklaverei ist. Jeder Elf, der auf diese Art und Weise die
Kontrolle über sich verliert, stürzt sich, ohne Rücksicht auf
sich und seine Umwelt, auf den Leidensbringer und hält erst inne,
wenn Vergeltung erreicht wurde. Im Falle der Auslöschung der ganzen
Sippe kann dies auch ohne weiteres ein dauerhafter Zustand werden.
Je länger die schwarze Seele ausgelebt wird, umso schwieriger ist
die Rückkehr für den Elfen.
\par Ein Elf der dieser Raserei verfällt, verändert sich auch
äußserlich. Die Gesichtszüge werden harte und schmerzerfüllte
Mimiken. Eine spielrelevante Beschreibung und deren Auswirkungen
befindet sich im Kapitel \textit{Die Elfen} (siehe S.
\pageref{dieelfen}).
\par Unter den Elfen gibt es einen Zusammenschluß von Individuen,
die sich nicht wie die "Ubrigen vor ihrer dunlen Seite verstecken,
sondern sich aktiv versuchen dagegen zu wehren. Sich sind auf der
Suche nach dem Ursprung und der Heilung gegen diese Krankheit und
unter der Bezeichnung \textit{Harlekine}\index{H!Harlekine} (siehe
S. \pageref{harlekine}) bekannt.
