\chapter{Wie alles begann}

\section{Am Anfang}
\par Zu Beginn des Abenteuers befinden sich die Charaktere in einer Kneipe in \textit{Fischgrund}. \textit{Fischgrund} ist ein mittelgro"ses Dorf eine Tagesreise n"ordlich von \textit{Pax Lucien}, dessen Haupteinnahmequelle, wer h"atte es gedacht, der Fischfang und dessen Verkauf in die gro"sen St"adte des Landes ist. Die Bewohner dieses Ortes sind ein ruhiges V"olkchen, gem"utsam, zur"uckgezogen, aber stets freundlich, auch zu Fremden.
\par Die Charaktere sind fr"uh am Morgen in \textit{Pax Lucien} losgezogen. Dort hatten sie sich einem Handelszug angeschlossen, der auf einer Reise zum Nordcap unterwegs ist. Am fr"uhen Abend hatten sie \textit{Fischgrund} erreicht und sind in der Taverne \textit{Schwertfisch} eingekehrt. Dort haben sie sich erst mal eine warme Mahlzeit und was kr"aftiges zu trinken zur St"arkung bestellt.

\section{Das Abenteuer}
\par Kurz nach ihrer Ankunft im \textit{Schwertfisch} werden die Charaktere Bekanntschaft mit \textit{Steen Rotbart}, einem alten Fischer des Dorfes machen. Er wird im Laufe des Abends die eine oder andere Geschichte zum Besten geben und die eine oder andere Runde ausgeben, sich aber auch gerne einladen lassen. Eine seine Geschichten wird von einem Drachen"ahnlichen Gesch"opf handeln, welches in den nahe gelegenen Gebirgsz"ugen leben soll und des Nachts die Fischerd"orfer heimsucht. Seine Geschichten werden von allen Anwesenden bel"achelt.

\par Wenn sich alle auf ihren Zimmern befinden und eingeschlafen sind, werden sie um Mitternacht herum unsanft aus dem Schlaf gerissen. Drau"sen auf den Stra"sen sind Schreie und Rufe zu h"oren, auch ist es ungew"ohnlich hell drau"sen. Das Dorf ist in der Nacht heimgesucht worden, einige H"auser stehen in Flammen und Helfer k"ummern sich um Verletzte. Einige werden erz"ahlen, dass ein Untier diesen Schaden mit einem Flammenodem angerichtet hat. Die Bewohner werden sich an \textit{Steens} Geschichten erinnern und in Panik verfallen. Ihm wird die Schuld an diesem Unheil zugesprochen, durch seine Prophezeihungen ist dieses Untier erwacht. Ein aufgebrachter Mob wird ihn auf die Strasse zerren und hinrichten wollen.

\par Dies ist die Stunde der Helden. Sie werden dem armen Alten zur Seite stehen, und beweisen m"ussen, dass der Ursprung des Angriffs wo anders liegt, um das Leben des Mannes zu retten. Die Spuren der Flammen deuten eigentlich auf eine Brandstiftung und nach einigen kurzen Nachforschungen k"onnen sie Wagenspuren entdecken, die aus dem Dorf in Richtung Gebirge f"uhren. Sie erreichen eine Verz"ogerung der Bestrafung um 3 Tage und machen sich in den Bergen auf die Suche nach der angeblichen Legende.

\par Der Wettlauf mit der Zeit hat begonnen...

\par Im Laufe ihrer kurzen Reise werden die Helden sehr schnell auf die Spuren eines Magiebegabten sto"sen, der offensichtlich f"ur den "Uberfall verantwortlich ist. Aber wo ist er zu finden und was sind seine Motive?

\par Werden die Helden rechtzeitig die entlastenden Beweise finden, oder wird Steen doch noch vor Gericht sein Todesurteil verk"undet bekommen? Wie sich jedoch sehr bald heraus stellen wird, ist nicht alles immer so offensichtlich, wie es zu sein scheint.

\section{Die Vorgeschichte}
\par Die Stammkneipe des sch"onen Dorfes wird von einem munteren Haufen betrunkener Seeleute in Schutt und Asche gelegt. W"ahrend der Wirt mit dem Wiederaufbau seines Hab und Guts besch"aftigt ist, er"offnet ein neues Lokal am Marktplatz. Der Besitzer war es, der die Schiffsleute angeheuert hat. Und er ist es, der den D"amon ins Leben gerufen hat, um den Konkurenten endg"ultig auszuschalten. Seine Aktion ist schon von langer Hand vorbereitet worden. Er hat die alte H"ohle in den Bergen ausfindig gemacht und den ur-alten Beschw"orungszirkel wieder reaktiviert.

\section{Anmerkung f"ur den Spielleiter}
\par Vor Beginn des Abenteuers ist es sehr empfehlenswert, die vorliegenden Seiten ausf"uhrlich gelesen zu haben. Die folgenden Kapitel sind nicht unbedingt f"ur einen chronologischen Ablauf konzipiert. Man sollte also vorher eine ungef"ahre Ahnung haben, was in welchen Abschnitten der Reise auf die Helden zukommen wird und kann.
